\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{01 августа} \\ \textsf{заключительная контрольная}}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1, 10-2, 10-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Свирина, Соколов, Терехов, Тихоновская, Шендерович} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\textbf{Часть I}

\task{
	На диаграмме в осях $V / T$ процесс, который проводят с молем разреженного гелия представляет собой отрезок прямой
	$V = V_0 + \alpha T$, причём температура газа в процессе увеличивается от $T_0$ до $3T_0$. Найдите минимальную и
    максимальную теплоёмкость газа в этом процессе.
}

\task{
	Планета вращается вокруг звезды массой $M$. Известно, что ближайшая точка орбиты находится на расстоянии $r_0$ и в
    этой точке скорость планеты равна $V$. Чему равен год на данной планете?
}

\taskpic{
	На рисунке приведена идеализированная вольтамперная характеристика диода. Конденсатор емкости $C = 100$ мкФ,
    заряженный до напряжения $U = 5$ В, подключается через диод к резистору с сопротивлением $R = 100$ Ом. Какое
    количество тепла выделится на резисторе при разрядке конденсатора?
}{
	\begin{tikzpicture}[/pgfplots/axis labels at tip/.style={
			xlabel style={at={(current axis.right of origin)}, 
			yshift=2 ex, anchor=east,fill=white}, 
			ylabel style={at={(current axis.above origin)}, yshift=1.5ex,
			anchor=center}}] 
		\begin{axis}[
            width=4.5cm,
			xmin=0,xmax=2.5,ymin=0,ymax=40,
	    	axis x line=bottom,
    		axis y line=middle,
			minor tick num=1,
		    axis labels at tip,
		    xlabel={$U$, В},
		    ylabel={$I$, мА},
		    tick label style={font=\tiny},
		    label style={font=\tiny},
		    grid=both]
		    \addplot[very thick,red,mark=none] coordinates {(0,0) (1,10) (1,40)};
	  \end{axis}
  \end{tikzpicture} 
}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Часть II}

\taskpic{ Два точечных монохроматических источника расположены на
  расстоянии $d$ друг от друга. Прямо под источником \textbf{1} на
  расстоянии $H=8$ м наблюдается интерференция. Первый раз потемнение
  в точке \textbf{A} наблюдается при $d_1=2$ мм. В следующий раз
  потемнение наступает при расстоянии $d_2$. Найдите это расстояние.
}{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0,0) -- (4,0);
    \draw[fill=black] (1.5,0) circle (0.06cm) node[below]
    {\textbf{A}}; 
    \draw[fill=black] (1.5,2) circle (0.06cm) node[left]
    {\textbf{1}};
    \draw[fill=black] (2.5,2) circle (0.06cm) node[right]
    {\textbf{2}};
    \draw[blue,<->,thick] (1.5,2.2) -- (2.5,2.2) node[midway,above]
    {$d$};
    \draw[blue,<->,thick] (0.8,0) -- (0.8,2) node[midway,left] {$H$}; 
  \end{tikzpicture}
}
% Квант, 1981-06, Берюлева

\task{ С помощью рассеивающей линзы получено изображение спички,
  расположенной перпендикулярно главной оптической оси линзы, с
  увеличением $\Gamma_1=1/2$. По другую сторону линзы на расстоянии
  $l=9$ см установили плоское зеркало. Изображение спички в системе
  линза -- зеркало получилось с увеличением $\Gamma=1/4$. Определите
  фокусное расстояние линзы. }
% Квант, 2002-06, Можаев

\task{ Узкий пучок лучей падает на вогнутое сферическое зеркало
  радиуса $R$ параллельно диаметру. Докажите, что пучок соберётся в
  точке на расстоянии $R/2$ от зеркала. }


\vspace{0.5cm}

\textbf{Часть III (практикум)}

\task{
	Определить объем сыпучего материала внутри коробки. Оборудование: коробок с сыпучим материалом, пустой коробок,
    линейка, нитки.
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: